民主派要求召開特別會議

民主派24位立法會議員向立法會主席梁君彥發公開信，要求盡快召開特別會議討論元朗事件。

民主派指出，周日元朗發生涉嫌警黑勾結事件，警方被社會廣泛視為縱容黑社會持械毆打平民百姓達數小時，翌日僅6人就有關事件被捕。

他們認為，林鄭政府有必要清楚交代元朗事件，強烈要求根據《議事規則》盡快召開特別會議討論元朗事件，並要求特首林鄭月娥、保安局局長李家超、警務處處長盧偉聰及其他相關官員列席，就警方當日的作為及不作為交代及道歉。

另外，民主派議員將會尋求在最短時間內提出議案譴責何君堯。

議事規則
15. 處理急切事項的會議

(1) 立法會主席須應行政長官的要求召開立法會緊急會議。如須在立法會任期完結或解散之後的期間舉行緊急會議，會議應在指明舉行選出立法會議員的換屆選舉的日期(如多於一日，則為首日)前召開。 (2017年第186號法律公告)

(2) 在立法會一個會期結束而下一會期仍未開始的一段休假期內，立法會主席可在其指定的日期及時間召開特別會議。

(3) 本議事規則適用於根據第(1)及(2)款舉行的立法會會議。 (2017年第186號法律公告)

將個波拋咗俾大口彥

１。全面撤回送中
２。撤銷暴動定性
３。釋放被捕義士並承諾永不追究
４。全面實行雙普選
５。成立獨立調查委員會追究黑警責任＋徹查警黑勾結元朗暴動

唔駛睇都知唔會開，
你見班建制唔出聲講元朗就知咩事

洗乜開會幫政府拆彈呀，而家講緊呢個立法會無合法性，要真雙普選，你果頭走去開會

我覺得唔好搞何妖個位 何妖一日仲係建制議員 對抗爭活動有利

踢佢走等於佢可以同建制陣營某程度上割蓆